\begin{longtable}{llrl}
\toprule
 Столбец &                                                                                             Описание &  Количество пропущенных значений & Доля пропущенных значений \\
\midrule
\endfirsthead

\toprule
 Столбец &                                                                                             Описание &  Количество пропущенных значений & Доля пропущенных значений \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{4}{r}{{Continued on next page}} \\
\midrule
\endfoot

\bottomrule
\endlastfoot
   z\_nfm &                                                                              Количество членов семьи &                                0 &                      0.0\% \\
   zc1.1 &                                  Какова сегодня приблизительно рыночная цена такого жилья, как Ваше? &                                0 &                      0.0\% \\
     zc6 & Какова общая полезная площадь жилья у Вашей семьи, то есть сумма площадей жилых комнат, кухни, ва... &                                0 &                      0.0\% \\
     zc5 & Какую жилую площадь занимает Ваша семья? Сколько квадратных метров составляет площадь только жилы... &                                0 &                      0.0\% \\
zc9.7.2a &                                                         У Вас есть отечественный легковой автомобиль &                                0 &                      0.0\% \\
zc9.7.3a &                                                  У Вас есть легковой автомобиль иностранной модели?  &                                0 &                      0.0\% \\
zc9.7.1a &                                                                      У Вас есть грузовой автомобиль? &                                0 &                      0.0\% \\
  zc9.8a &                                                     У Вас есть мотоцикл, мотороллер, моторная лодка? &                                0 &                      0.0\% \\
zc9.101a &                                           У Вас есть дача или другой дом, часть дома, садовый домик? &                                0 &                      0.0\% \\
 zc9.12a &                                                       У Вас есть другая квартира или часть квартиры? &                                0 &                      0.0\% \\
  ze1.1c &                  Сколько всего рублей Ваша семья заплатила в течение последних 7 дней за белый хлеб? &                               57 &                     13.8\% \\
     ze4 & Вспомните, сколько примерно денег все члены Вашей семьи израсходовали на питание дома и вне дома ... &                                0 &                      0.0\% \\
  ze9.8b &                        Сколько всего рублей Ваша семья заплатила за услуги мобильной сотовой связи?  &                               13 &                      3.1\% \\
    ze11 & Сколько рублей Ваша семья фактически заплатила в течение последних 30 дней за квартиру, включая а... &                               16 &                      3.9\% \\
    ze12 &             Ваша семья имеет неоплаченные счета за жилье, то есть за квартиру и коммунальные услуги? &                                0 &                      0.0\% \\
    ze44 &                                                   Ваша семья практикует дома раздельный сбор мусора? &                                0 &                      0.0\% \\
    ze14 &                                         Ваша семья в течение последних 30 дней давала деньги в долг? &                                0 &                      0.0\% \\
    ze16 &                                       Ваша семья в течение последних 30 дней откладывала сбережения? &                                0 &                      0.0\% \\
  zf12\_a & Если все члены Вашей семьи лишатся всех источников дохода, как долго Ваша семья сможет материальн... &                                0 &                      0.0\% \\
  zf14.8 &                                   На сегодняшний день у Вашей семьи есть какие-то долги по кредитам? &                                0 &                      0.0\% \\
 zf14.12 &                                                                               Должны ли Вашей семье? &                                0 &                      0.0\% \\
    zf14 &                                                                                       Денежный ДОХОД &                                0 &                      0.0\% \\
\end{longtable}
